回帶呂大樂 革命派不斷的分裂

2016/3/18

所有民主派犯上的「罪」，亦一樣會出現在革命派身上。革命派要解決這個問題，方法只有一個：在革命派中走出更革命的一派，自命更革命的一群，指摘另一群行動參與者背叛革命、臨陣退縮、缺乏堅持的勇氣。 革命的希望之所以得以維持，原因不在於真的搞出一個革命的勢頭，而是革命派當中不斷出現內部分裂，每次革命未能成功展開，都只是因為另一幫人不敢「去盡」，出賣了革命，而有人會繼續手持革命火炬，奮戰到底。革命形勢永遠存在，只是有人沒有好好把握而已。在這個內部分裂的過程中，參與者又可以暫時將期望、等待的問題擱置，相信隨時又會有另一次爆發。因為群眾沒有耐性等待，革命派也遲早會被人視為阻人前進的絆腳石。

「内部分裂」这命题我不同意
「维持」「不断」更适用于 永续民运／永续社运